由于APP软件在开发以及运营上面所需成本较高，而用户手机需要安装各种APP软件，因此占用用户过多的手机存储空间，导致用户手机运行缓慢，体验度比较差，进而导致用户会卸载非必要的APP，倒逼管理者必须改变运营策略。随着微信小程序的出现，解决了用户非独立APP不可访问内容的痛点，所以很多APP软件都转向微信小程序。本次课题就运用了微信小程序技术开发一个基于微信小程序的电子购物系统。

基于微信小程序的电子购物系统是在MySQL中建立数据表保存信息，运用微信开发者工具开发。并按照软件设计开发流程进行设计实现。系统具备友好性且功能完善。管理员管理不同状态的订单，管理商品和用户，审核订单评价。用户收藏商品，订购商品，管理个人订单，联系客服，在线充值。

总之，基于微信小程序的电子购物系统可以更加方便用户在线查看商品，购买所需商品，管理个人购买订单。

关键词：基于微信小程序的电子购物系统；MySQL；微信开发者工具
